import {
  CodeSurferLayout,
  CodeSurferColumnLayout,
} from "code-surfer";
export { githubFull as theme } from "code-surfer";

# Refactoring 👋

---

L'idée est de tenter un Refactoring sur un code js legacy

---

<CodeSurferLayout>

```js title="Le code concerné"
function editor_UpdateElements(
  contentElement,
  tagName,
  attrName
) {
  var elements = this._getElements(contentElement, tagName);

  if (elements) {
    for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
      var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrName,
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var arr = window.location.href.split("/");
        var path = arr[0] + "//" + arr[2];
        if (
          "href" === attrName &&
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        } else if ("src" == attrName && attrValue) {
          elements[i].setAttribute(
            "src",
            '"' +
              path +
              attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
              '"'
          );
        }
      }
    }
  }
}
```

```js 4:7 title="Un premier refactoring a déjà eu lieu"
function editor_UpdateElements(contentElement, tagName, attrName) {
      ...
      var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(attrName, attrValue);
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var arr = window.location.href.split("/");
        ...
      }
      ...
}
```

</CodeSurferLayout>

---

# On a

- Extrait une fonction pour expliciter un peu le code
- Couvert cette fonction par des tests

---

# Mais...

- On a pas vérifier la non-regression
- Le code est toujours difficile a comprendre

---

# Quels sont les points qui nous freinent?

- Le code n'est pas clair du tout
- On a du mal a comprendre ce que ca fait
- De base on a des dépendances a window et un objet telerik

---

# INTENTION

Cette function semble vouloir remplacer les urls fournies dans l'éditeur  
afin d'éviter les modifications cheloues de telerik.

Le debug supplémentaire cherche a préserver les données de champs de fusion

---

<CodeSurferLayout>

```js 6 title="Isolons telerik"
function editor_UpdateElements(
  contentElement,
  tagName,
  attrName
) {
  var elements = this._getElements(contentElement, tagName);

  if (elements) {
    for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
      var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrName,
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var arr = window.location.href.split("/");
        var path = arr[0] + "//" + arr[2];
        if (
          "href" === attrName &&
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        } else if ("src" == attrName && attrValue) {
          elements[i].setAttribute(
            "src",
            '"' +
              path +
              attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
              '"'
          );
        }
      }
    }
  }
}
```

```js title="Isolons telerik"
function editor_UpdateElements(
  contentElement,
  tagName,
  attrName,
  getElements
) {
  var elements = getElements(contentElement, tagName);

  if (elements) {
    for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
      var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrName,
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var arr = window.location.href.split("/");
        var path = arr[0] + "//" + arr[2];
        if (
          "href" === attrName &&
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        } else if ("src" == attrName && attrValue) {
          elements[i].setAttribute(
            "src",
            '"' +
              path +
              attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
              '"'
          );
        }
      }
    }
  }
}
```

```js title="On sort dnas une function a part et on encapsule l'appel pour conserver le fonctionnement"
function editor_UpdateElements(contentElement, tagName, attrName) {
    var getElements = (contentElement, tagName) => {
      return this._getElements(contentElement, tagName);
    };
    editor_UpdateElementsForTests(contentElement, tagName, attrName, getElements);
}


function editor_UpdateElementsForTests(contentElement, tagName, attrName, getElements) {
  ...
}
```

</CodeSurferLayout>

---

On peut maintenant ajouter des tests  
autour de editor_UpdateElementsForTests

---

<CodeSurferLayout>

```js 1 title="Pour l'exemple j'ai sorti le code a part de l'app, je l'exporte via commonjs"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });
});
```

```js 3 title="Ma serie de tests qui va couvrir l'ensemble"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });
});
```

```js 13 title="Le cas le plus simple, on ne fit rien"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });
});
```

```js 14:22 title="Le cas le plus simple, on ne fait rien"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });
});
```

```js 4:11 title="Il reste a remplacer l'appel de telerik"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });
});
```

</CodeSurferLayout>

---

<CodeSurferLayout>

```js title="Un test complet"
const editor_UpdateElementsForTests = require("../src/origin");

describe("Testing editor_UpdateElments whole function", () => {
  let getElements = null;

  beforeEach(() => {
    getElements = function(contentElement, tagName) {
      let result = contentElement.querySelectorAll(tagName);
      return result;
    };
  });

  it("when called with no link inside content, should do nothing", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe("<div></div>");
  });

  it("when called with a external link inside content, should not change it", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newlink = document.createElement("a");
    newlink.href = "http://google.fr";
    dummy.appendChild(newlink);
    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><a href="http://google.fr"></a></div>'
    );
  });

  it("when called with a external https link inside content, should not change it", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newlink = document.createElement("a");
    newlink.href = "https://google.fr";
    dummy.appendChild(newlink);

    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><a href="https://google.fr"></a></div>'
    );
  });

  it("when called with a mailto link inside content, should not change it", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newlink = document.createElement("a");
    newlink.href = "mailto:test@test.com";
    dummy.appendChild(newlink);

    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><a href="mailto:test@test.com"></a></div>'
    );
  });

  it("when called with an internal link inside content, should change it with base site", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newlink = document.createElement("a");
    newlink.href = "/Users/12345";
    dummy.appendChild(newlink);

    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><a href="http://localhost/Users/12345"></a></div>'
    );
  });

  it("when called with a merged field inside content, should change it to merged field only", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newlink = document.createElement("a");
    newlink.href = "http://localhost/[%(DATASOURCE)%]";
    dummy.appendChild(newlink);

    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "a",
      "href",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><a href="[%(DATASOURCE)%]"></a></div>'
    );
  });

  it("when called with an image with quote inside content, should change it to url encoded", () => {
    let dummy = document.createElement("div");
    let newimage = document.createElement("img");
    newimage.src = '/my image "with quote".png';
    dummy.appendChild(newimage);

    editor_UpdateElementsForTests(
      dummy,
      "img",
      "src",
      getElements
    );

    expect(dummy.outerHTML).toBe(
      '<div><img src="http://localhost/my%20image%20%22with%20quote%22.png"></div>'
    );
  });
});
```

</CodeSurferLayout>

---

<CodeSurferLayout>

```js title="Retour a notre refactoring, maintenant sécurisé par les tests"
function editor_UpdateElements(
  contentElement,
  tagName,
  attrName
) {
  var getElements = (contentElement, tagName) => {
    return this._getElements(contentElement, tagName);
  };

  editor_UpdateElementsForTests(
    contentElement,
    tagName,
    attrName,
    getElements
  );
}

function editor_UpdateElementsForTests(
  contentElement,
  tagName,
  attrName,
  getElements
) {
  var elements = getElements(contentElement, tagName);

  if (elements) {
    for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
      var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrName,
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var arr = window.location.href.split("/");
        var path = arr[0] + "//" + arr[2];
        if (
          "href" === attrName &&
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        } else if ("src" == attrName && attrValue) {
          elements[i].setAttribute(
            "src",
            '"' +
              path +
              attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
              '"'
          );
        }
      }
    }
  }
}

// Extracts merge field from an URL
var extractMergedFieldFromUrl = function(
  htmltag,
  urlWithMergedField
) {
  var regex = /\[\%\(\S*\)\%\]/i;
  if (
    htmltag === "href" &&
    urlWithMergedField.match(regex)
  ) {
    return urlWithMergedField.match(regex)[0];
  }
  return null;
};

module.exports = editor_UpdateElementsForTests;
```

</CodeSurferLayout>

---

# Par ou commencer ?

Il y a plusieurs façons de faire, par exemple:

- Code chelou
- Conditionnelles
- Extraction de fonction

---

<CodeSurferLayout>

```js 11:12 title="simplification de code"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
    attrName,
    attrValue
  );
  if (mergeFieldFound !== null) {
    elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
  } else {
    var arr = window.location.href.split("/");
    var path = arr[0] + "//" + arr[2];
    if (
      "href" === attrName &&
      attrValue &&
      attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
      attrValue.search("http://") == -1 &&
      attrValue.search("https://") == -1 &&
      attrValue.search("mailto:") == -1
    ) {
      elements[i].setAttribute(
        "href",
        '"' + path + attrValue + '"'
      );
    } else if ("src" == attrName && attrValue) {
      elements[i].setAttribute(
        "src",
        '"' + path + attrValue.replace(/\"/gi, "%22") + '"'
      );
    }
  }
}
```

```js 11:12 title="simplification de code"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
    attrName,
    attrValue
  );
  if (mergeFieldFound !== null) {
    elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
  } else {
    var arr = window.location.href.split("/");
    var path = arr[0] + "//" + arr[2];
    if (
      "href" === attrName &&
      attrValue &&
      attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
      attrValue.search("http://") == -1 &&
      attrValue.search("https://") == -1 &&
      attrValue.search("mailto:") == -1
    ) {
      elements[i].setAttribute(
        "href",
        '"' + path + attrValue + '"'
      );
    } else if ("src" == attrName && attrValue) {
      elements[i].setAttribute(
        "src",
        '"' + path + attrValue.replace(/\"/gi, "%22") + '"'
      );
    }
  }
}
```

```js 11:13 title="Ou au moins le rendre plus clair"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
    attrName,
    attrValue
  );
  if (mergeFieldFound !== null) {
    elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
  } else {
    var protocol = window.location.protocol;
    var host = window.location.host;
    var path = protocol + "//" + host;
    if (
      "href" === attrName &&
      attrValue &&
      attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
      attrValue.search("http://") == -1 &&
      attrValue.search("https://") == -1 &&
      attrValue.search("mailto:") == -1
    ) {
      elements[i].setAttribute(
        "href",
        '"' + path + attrValue + '"'
      );
    } else if ("src" == attrName && attrValue) {
      elements[i].setAttribute(
        "src",
        '"' + path + attrValue.replace(/\"/gi, "%22") + '"'
      );
    }
  }
}
```

```js 4:6,15,26 title="On peut regarder certain paramètres"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
    attrName,
    attrValue
  );
  if (mergeFieldFound !== null) {
    elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
  } else {
    var protocol = window.location.protocol;
    var host = window.location.host;
    var path = protocol + "//" + host;
    if (
      "href" === attrName &&
      attrValue &&
      attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
      attrValue.search("http://") == -1 &&
      attrValue.search("https://") == -1 &&
      attrValue.search("mailto:") == -1
    ) {
      elements[i].setAttribute(
        "href",
        '"' + path + attrValue + '"'
      );
    } else if ("src" == attrName && attrValue) {
      elements[i].setAttribute(
        "src",
        '"' + path + attrValue.replace(/\"/gi, "%22") + '"'
      );
    }
  }
}
```

```js title="Et traiter les 2 cas, href et src"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  switch (attrName) {
    case "href":
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrName,
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var protocol = window.location.protocol;
        var host = window.location.host;
        var path = protocol + "//" + host;
        if (
          "href" === attrName &&
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        }
      }
      break;

    case "src":
      if ("src" == attrName && attrValue) {
        elements[i].setAttribute(
          "src",
          '"' +
            path +
            attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
            '"'
        );
      }
      break;
  }
}
```

```js title="On peut alors simplifier les appels"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  switch (attrName) {
    case "href":
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var protocol = window.location.protocol;
        var host = window.location.host;
        var path = protocol + "//" + host;
        if (
          attrValue &&
          attrValue.search("[%(*)%]") == -1 &&
          attrValue.search("http://") == -1 &&
          attrValue.search("https://") == -1 &&
          attrValue.search("mailto:") == -1
        ) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        }
      }
      break;

    case "src":
      if (attrValue) {
        elements[i].setAttribute(
          "src",
          '"' +
            path +
            attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
            '"'
        );
      }
      break;
  }
}
```

```js title="On simplifie a nouveau les conditionnelles"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  switch (attrName) {
    case "href":
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        var protocol = window.location.protocol;
        var host = window.location.host;
        var path = protocol + "//" + host;
        if (isMatchingMergedFieldInUrl(attrValue)) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        }
      }
      break;

    case "src":
      if (attrValue) {
        elements[i].setAttribute(
          "src",
          '"' +
            path +
            attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
            '"'
        );
      }
      break;
  }
}
```

```js title="On deplace le code qui ne varie pas"
var protocol = window.location.protocol;
var host = window.location.host;
var path = protocol + "//" + host;

for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  switch (attrName) {
    case "href":
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        if (isMatchingMergedFieldInUrl(attrValue)) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        }
      }
      break;

    case "src":
      if (attrValue) {
        elements[i].setAttribute(
          "src",
          '"' +
            path +
            attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
            '"'
        );
      }
      break;
  }
}
```

</CodeSurferLayout>

---

<CodeSurferLayout>

```js title="On a deja un code plus simple"
for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
  var attrValue = elements[i].getAttribute(attrName, 2);

  switch (attrName) {
    case "href":
      var mergeFieldFound = extractMergedFieldFromUrl(
        attrValue
      );
      if (mergeFieldFound !== null) {
        elements[i].setAttribute("href", mergeFieldFound);
      } else {
        if (isMatchingMergedFieldInUrl(attrValue)) {
          elements[i].setAttribute(
            "href",
            '"' + path + attrValue + '"'
          );
        }
      }
      break;

    case "src":
      if (attrValue) {
        elements[i].setAttribute(
          "src",
          '"' +
            path +
            attrValue.replace(/\"/gi, "%22") +
            '"'
        );
      }
      break;
  }
}
```

</CodeSurferLayout>

---

# THE END
